聯合醫院涉醫療失誤致鄧桂思肝衰竭

鄧桂思早前因肝衰竭急需換肝，其女兒更因未達合法年齡未能捐肝，幸最終獲有心人捐出肝臟保命，但暫仍命危。據悉，經歷兩次換肝的鄧桂思，出現肝衰竭原因是因聯合醫院疑失誤。聯合醫院已向鄧桂思女兒交代事件及致歉，院方今午4時將召開記者會，料講及事件。

據悉，原是乙型肝炎帶菌者的鄧桂思也有腎病，因出現腎小球炎到聯合醫院求診，聯合醫院處方俗稱肥仔藥的類固醇，但沒有同時處方肝炎藥。因單用類固醇令她體內的乙肝病毒爆發，導致肝衰竭要換肝。

據了解，鄧桂思現時情況危殆，一直在深切治療部留醫，同期換肝的病人已離開深切治療部返回普通病房留醫。鄧桂思出現嚴重細菌感染，在血液內培植到細菌，感染的細菌是念珠菌，醫生已處方抗生素無效。醫護人員仍沒放棄盡力治療她。

43歲鄧桂思上月1日突然在家中嘔吐，同日入住聯合醫院，確診患上急性肝衰竭，至5日轉送瑪麗醫院，其後陷入嚴重肝昏迷，轉至深切治療部，急需換肝續命。但由於鄧的兩名女兒仍未達法定器官捐贈年齡，及丈夫亦患有高血壓，未能捐活肝救命。鄧的長女尚欠3個月始滿18歲的合法年齡，當時她希望酌情讓她捐肝。幸最後獲有心人捐出肝臟，其後鄧桂思需第二度換肝，至今仍未脫離危險期，雖其肝功能運作良好，但鄧的肺部受真菌感染，肺組織受破壞，日前要換上「人工肺」才能維持血含氧量。

世界級醫療

lm

道歉就解決到問題？

共享中国人的榮耀🇨🇳

Lm

之前班嘥肝撚去晒邊？